[Главная](README.md)
[Архитектура](architecture.md)
[Прототип](prototype.md)
[User_Story](user_story.md)

# Техническое задание
## Создать сайт путешественников
### Сайт содержит следующие страницы

#### 1 Главная страница. Содержит
1.1 Хедер, повторяется на всех страницах. Содержит

	1.1.1 Логотип сайта. Ссылка на главную страницу сайта
	
	1.1.2 Название сайта (FreeTravel) и слоган
	
	1.1.3 Главное меню, содержит ссылки:
	
		1.1.3.1 на страницу Лучшее за неделю
		
		1.1.3.2 на страницу 20 самых популярных маршрутов
		
		1.1.3.3 на страницу регистрации (показывается только для неавторизованных пользователей)
		
		1.1.3.4 на страницу авторизации  (показывается только для неавторизованных пользователей)
		
		1.1.3.5 на страницу Личный кабинет (показывается только для авторизованных пользователей)
		
1.2 Основная часть страницы. Содержит

	1.2.1 Карта для отображения найденных маршрутов или списка самых популярных, если не заданы параметры поиска
	
	1.2.2 Форма для поиска маршрута по заданным характеристикам. Содержит
	
		1.2.2.1 выбор пункта отправления
		
		1.2.2.2 выбор типа транспортного средства
		
		1.2.2.3 выбор даты начала путешествия
		
		1.2.2.4 выбор максимального времени в пути
		
		1.2.2.5 кнопка для поиска
		
	1.2.3 Список популярных маршрутов либо список найденных маршрутов с краткими описаниями маршрутов. Элемент списка содержит:
	
		1.2.3.1 Картинку
		
		1.2.3.2 Пункты отправления и назначения
		
		1.2.3.3 Даты начала и окончания путешествия
		
		1.2.3.4 Тип транспорта
		
		1.2.3.5 Цель путешествия
		
		1.2.3.6 Ссылку на страницу просмотра отдельного путешествия
		
		1.2.4 Ссылка на страницу создания нового маршрута по выбранным характеристикам
		
1.3 Футер, повторяется на всех страницах. Содержит 

      1.3.1 Логотип сайта и название сайта
	  
      1.3.2 Меню, содержит ссылки:
	  
      	1.3.2.1 Пожаловаться,  или обратная связь
		
		1.3.2.2 Контакты
		
		1.3.2.3 О нас
		
      1.3.3 Копирайт

#### 2 Страница создания нового маршрута

2.1 Создавать маршрут имеют право только авторизированные пользователи

2.2. Страница создания маршрута содержит

	2.2.1 Хедер
	
	2.2.2 Карта для отображения пунктов отправления и назначения
	
	2.2.3 Форма для указания характеристик маршрута. Содержит
	
		2.2.3.1 Пункт отправления. При вводе населенного пункта могут выдаваться подсказки сервисом Google Maps
		
		2.2.3.2 Пункт назначения. При вводе населенного пункта могут выдаваться подсказки сервисом Google Maps
		
		2.2.3.3 Типа транспортного средства
		
		2.2.3.4 Цель путешествия
		
		2.2.3.5Дата начала путешествия
		
		2.2.3.6 Максимальное времени в пути
		
		2.2.3.7 Текстовое поле для описания путешествия
		
		2.2.3.8 Максимальное количество участников (необязательное поле)
		
		2.2.3.9 Поля и кнопки для загрузки изображения
		
		2.2.3.10 Кнопку для отправки формы
		
	2.2.3 Футер 

#### 3 Страница отдельного маршрута.

3.1 Страница маршрута доступна после добавления нового маршрута, либо по ссылке из других страниц

3.2 Страница маршрута содержит

	3.2.1 Хедер
	
	3.2.2 Карта маршрута
	
	3.2.3 Описание маршрута
	
		3.2.3.1 Название маршрута
		
		3.2.3.2 Ссылка на профиль пользователя, добавившего маршрут
		
		3.2.3.3 Пункты отправления и назначения
		
		3.2.3.4 Дата отправления, дата окончания
		
		3.2.3.5 Время в пути
		
		3.2.3.6 Вид транспорта
		
		3.2.3.7 Описание путешествия
		
		3.2.3.8 Изображение
		
	3.2.4 Статус маршрута: планируемый, активный, завершенный. Для планируемого путешествия отображается время, оставшееся до начала
	
	3.2.5 Список присоединившихся попутчиков
	
	3.2.6 Фотоальбом путешествия
	
	3.2.7 Кнопка «Присоединиться» для планируемого маршрута; кнопка «Повторить маршрут» для завершенного. Если действие выполняет неавторизированный пользователь, после нажатия кнопки открывается окно авторизации.
	
	3.2.8 Кнопка “Редактировать” со ссылкой на форму редактирования маршрута, доступна только для создателя маршрута. См. п.8
	
	3.2.8 Кнопка “Загрузить фотографию” для загрузки фото в галерею. Доступна для участника путешествия
	
	3.2.8 Блок с комментариями к маршруту, для обсуждения между попутчиками
	
	3.2.9 Футер

#### 4 Страница «О нас». Содержит

4.1 Хедер

4.2 Подробное описание работы сервиса

4.3 Правила пользования сервисом

4.4 FAQ

4.5 Форма для отправки формы в тех. Поддержку

4.6. Контакты

4.7 Футер

#### 5 Формы регистрации и авторизации пользователя

5.1 Форма регистрации содержит следующие поля

	5.1.1 Логин
	
	5.1.2 Пароль
	
	5.1.3 Повтор пароля
	
	5.1.4 Адрес электронной почты
	
5.2 Форма авторизации содержит следующие поля

	5.2.1 Логин
	
	5.2.2 Пароль
	
	5.2.3 Ссылка на страницу сброса пароля “Забыл пароль?”
	
#### 6 Страница Личный кабинет/профиль пользователя 

Страница доступна по ссылке “Личный кабинет” либо по ссылке, связанной с аватаром другого пользователя. Страница содержит

6.1 Хедер

6.2 Имя пользователя

6.3 Аватар пользователя 	

6.4 Адрес электронной почты

6.5 Дополнительная информация о пользователе

6.6 Блок со списком маршрутов пользователя, на которые он подписан, со ссылками на соответствующие страницы просмотра (см. п.3). Элементы списка аналогичны п. 1.2.3

6.7. Кнопка “Редактировать профиль” со ссылкой на форму редактирования

6.9 Футер

#### 7 Страница редактирования профиля содержит:

7.1 Хедер

7.2 Форма редактирования, содержит поля

	7.2.1 Фамилия, имя
	
	7.2.2 Дата рождения
	
	7.2.3 Адрес электронной почты
	
	7.2.4 Кнопка “Изменить аватар”
	
	7.2.5 Информация о себе
	
	7.2.6 Кнопка “Сохранить”
	

#### 8 Страница редактирования маршрута

8.1 Страница доступна для создателя маршрута

8.2 Форма для изменения некоторых характеристик маршрута:

	8.2.1 Дата начала путешествия
	
	8.2.2 Максимальное времени в пути
	
	8.2.3 Текстовое поле для описания путешествия
	
	8.2.4 Максимальное количество участников (необязательное поле)
	
	8.2.5 Поля и кнопки для загрузки изображения
	
	8.2.6 Кнопку для отправки формы
	
